---
layout: posts
title: Så gör du det bästa bilköpet | Reducero
description: Ett bilköp som du blir nöjd med
keywords: bästa bilköpet
anchor: Så gör du det bästa bilköpet
author_member: jhon-smith
duration: 4 min read
permalink: /blogg/sa-gor-du-det-basta-bilkopet

sitemap:
   priority: 0.8
   
tags:
  - bilköp
  - köpa bil
  - köp av bil
  - billån
  - begagnad bil

headline: Så gör du det bästa bilköpet!
subline: ...och slipper otrevliga överaskningar
background: /img/2016-06-28-sa-gor-du-det-basta-bilkopet.jpg
---

Att köpa bil är för de flesta en av de största utgifterna i livet förutom att köpa bostad. Det är fler kostnader än själva bilköpet att hålla reda på. Försäkringar, drivmedel, reparationer, listan kan göras lång över de extra kostnader som du som blivande bilägare bör ha koll på. Var smart och läs på lite om att köpa bil innan du slår till.

### Ny eller begagnad

Visst är det en speciell känsla att hämta den där sprillans nya bilen, som ingen mer än du fått köra. Förutom själva upplevelsen, finns det även betydande fördelar med att köpa en helt ny bil. Försäkringen på en ny bil är billigare och reparationskostnaderna rimligen lägre. Du har även som nybilsägare en garanti som gäller i flera år, om något skulle vara fel på bilen. En ny bil har generellt högre standard, med nya material och bättre teknik. 

Lukten av fabriksny bil kan dock vilseleda i jakten på den bästa affären. En begagnad bil som har några år på nacken har redan hunnit tappa stor del av värdet och är därför billigare. Generellt sett sägs det att en bil som är 3 år gammal är det bästa bilköpet. Naturligtvis är osäkerheten större med en begagnad bil, det är svårt att beräkna vilka framtida reparationskostnader som kommer tillkomma. 

Vi rekommenderar att du väljer en säker bil av ett känt märke. Se även till att bilmodellen i fråga har ett bra andrahandsvärde och ett gott rostskydd. Oavsett om du väljer en helt ny eller en begagnad bil, är det en stor investering att köpa bil. Det är viktigt att det blir rätt och att du gör ett bra bilköp. Läs därför på ordentligt om bilen och bilmodellen innan du bestämmer dig. 

[<img src="/img/2016-06-28-sa-gor-du-det-basta-bilkopet-banner.png" width="100%" alt="billån, låna pengar till bil">](/lan/billan)

### Köpa bilen utomlands?

Större utbud, lägre priser och fler modeller att välja på. Visst är det lockande för många bilköpare att ta sig utanför Sverige för att köpa bil. Det kan dock vara en krånglig historia. Du som funderar på att göra en bilaffär utanför Sveriges gränser bör verkligen veta vad du ger dig in på. Du bör ha stora bilkunskaper och även gjort noggranna efterforskningar. Tänk på att det princip är omöjligt att reklamera en bil som är köpt utomlands. Att köpa bil utomlands rekommenderar vi endast till personer med mycket tid och kunskap. 

### Bilhandlare eller privat

Vågar man köpa en bil privat från exempelvis Blocket? Generellt sett är svaret ja. Att köpa bil från en privatperson kräver emellertid genomgående kontroller av fordonet. Det krävs en hel del bilkunskaper för att köpa begagnat. Om du inte själv besitter de kunskaperna är det klokt att ta med en bilkunnig vän. Läs serviceboken, kontrollera skicket noggrant, se efter hur många mil bilen gått och undersök hur däcken ser ut. Kolla även upp hur många ägare bilen haft (Transportsstyrelsen har uppgifter) och att säljaren i fråga verkligen äger bilen. Glöm inte att fråga efter såväl sommar- som vinterdäck. Avsluta affären med att skriva ett köpekontrakt, mallar går att hitta online.

Om du vill vara lite mer på den säkra sidan när du köper en begagnad bil, kan du uppsöka en MRF-ansluten bilhandlare. Det finns många fördelar med att köpa från en auktoriserad bilhandlare även om det kan bli dyrare än att köpa privat. Bilen är generellt sett rekonditionerad och väl genomgången, du slipper normalt risken att bli lurad. Våga dig gärna på att pruta ner priset.

### Räkna på totalkostnad

Om du köper en begagnad bil är det viktigt att göra research om prisnivåer i god tid innan. Det är lätt att hitta sådana uppgifter på nätet. Även om själva bilköpet är den största utgiften så bör du även ha koll på de löpande kostnaderna som köpet medför. Vad är bränsleförbrukningen för bilen och hur mycket räknar du med att köra den? Kontrollera vad en försäkring kostar, jämför olika försäkringsbolag då det kan skilja stort. Vad ligger skatten på? Kontrollera hur långt det är kvar till avgörande delar av bilen måste bytas eller när reparationsbehov normalt uppstår för bilmodellen. Hur ser värdeminskningen ut för den här bilmodellen? Ska du köra i storstäder bör du även tänka på att räkna med kostnaden för biltullar.

När du genomfört köpet är investeringen klar men nu bör du ta god hand om bilen. Vårda och serva den kontinuerligt med tanken att den någon gång i framtiden ska säljas vidare. Det kan exempelvis vara svårare att sälja en bil som är inrökt och vanvårdad, eller som inte fått service på en riktig verkstad. Behandla yttre skador som rost direkt, så att det inte blir värre. 

Ska du [finansiera bilköpet med ett lån](/lan/billan)? Se då till att jämföra ordentligt, då det kan skilja stort mellan olika långivare. Reducero har ett praktiskt jämförelseverktyg på sin hemsida, du behöver bara fylla i ansökan så får du låneerbjudande från ett flertal långivare.

### Vänta inte för länge

Drömmer du om vinden i håret i en öppen cabriolet, att sakta cruisa fram i en veteranbil eller är behovet av bil stort just nu på grund av tillökning i familjen? Att vara bilägare innebär en stor frihetskänsla. När du bestämt dig för ett bilköp gäller det att slå till direkt. Risken att du förlorar din drömbil till andra spekulanter är stor om du inte har din finansiering klar i god tid innan. 

Dela gärna artikeln med någon du känner som ska köpa bil!


### Vad väntar du på?

Det går snabbt och enkelt att göra en ansökan och det är helt kostnadsfritt. Dina möjligheter att bli skuldfri och betala av lånen snabbare ökar när de finns samlade på ett och samma ställe. Därför finns det inte någon bra anledning till att låta bli. Du kan [spara tusenlappar varje månad genom att samla lån](/samla-lan)! Låt Reducero hjälpa dig att hitta det bästa lånet med den mest förmånliga räntan. Du kommer att spara tid på att ha allt samlat och du får en bättre koll på dina skulder.
